---
aid: 9025
zid: 706828
title: "关于新世界的语言，文字问题的投票"
author: EmberEdison
date: 2017-06-27 15:26:51+07:00
lastmod: 2017-07-17 19:45:00+07:00
---

EmberEdison 于 2017-6-27 15:26:51 发表了：

背景：163X 年，某某元老完成了汉字打字机的预研。为了探讨日后全东亚，东南亚，南亚，乃至全世界，应该怎么写字，怎么说话的基本问题，特发此贴，请大家献计献策。

某些名词注释：

灭绝：指的是让它们进入历史的垃圾堆，滚到博物馆里去。不一定需要种族灭绝/烧书

辅助书写系统：日语的平假，片假，朝鲜语的 面条文 谚文，越语的喃字等。

语言：语言分为发音方案（有的人称之为言语）和书写系统两个重要部分构成。不是所有的语言都有不同的书写系统。这里指的主要是“言语”，也就是“xx 话”的部分。

书写系统：这里指的是文字。

政策的效果示意：

首先，语言分为发音方案和书写系统两个重要部分构成。因此光有选项 ① 是**不能**灭绝日语，朝鲜语，越语，或者大陆的粤语，客家话......等，**
希望取缔的选 ⑤ 号选项更有效。
**这就像我不用粤语专用字一样可以书写“屌你老母”“扑街陷家铲”一样。（此例中冚字被取缔了），
但无论如何消灭那些专用字和辅助书写，原有的语言的语序、词意、字义也会和现代标准汉语大相径庭。

放几个示例供大家参考参考。

汉文言&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 蚕阳物，大恶水，故食而不饮。

①&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;蚕段阳物是乎等用良，水气乙厌却，桑叶哛吃破为遣，饮水不冬。

②&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;蚕 ttan 阳物 iondeulsseua，水气 eul 厌却，桑叶 ppun 吃破 hago，饮水 andeul。

③&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;蚕딴 阳物이온들쓰아，水气을 厌却，桑叶뿐 吃破하고，饮水안들。

这个是越南语的示例

汉白&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 人人生而自由，在尊严和权利上一律平等。他们赋有理性和良心，并应以兄弟关系的精神相对待。

---

琼府县办刘主任 于 2017-6-27 15:37:04 发表了：

要我说啊 这就叫没有文化自信

英格兰当球长那会，海岸线架炮，也只是要求通商而已。然而咱们到现在还要学英语，学一辈子英语，学得比德文郡那些
破落老地主
还牛逼······

语言、文字，是否通行于世，最大的问题在于其文化母体是否强大，是否垄断了学术术语，其子民是否垄断了全球贸易的商业谈判主导地位······行政命令去干涉？

我先笑一会······

---

EmberEdison 于 2017-6-27 15:48:02 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-6-27 15:37
>
> 要我说啊 这就叫没有文化自信
>
> 英格兰当球长那会，海岸线架炮，也只是要求通商而已。然而咱们到现在还要学英 ...

这哪是什么文化自信问题，五百废里面怕是不少就是冲着灭绝他国文化上船的

而且一个文字在元老院失去了法律地位，那么未来的打字机，计算机字库（至少在很长一段时间内）都会没有那个语言的文字

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-6-27 15:58:08 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-6-27 15:37
>
> 要我说啊 这就叫没有文化自信
>
> 英格兰当球长那会，海岸线架炮，也只是要求通商而已。然而咱们到现在还要学英 ...

同意&nbsp; &nbsp;不过牛顿定律之类的要不要改个名字 或者把本初子午线挪过来&nbsp;&nbsp;建立临高学术权威

---

EmberEdison 于 2017-6-27 16:11:56 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2017-6-27 15:58
>
> 同意&nbsp; &nbsp;不过牛顿定律之类的要不要改个名字 或者把本初子午线挪过来&nbsp;&nbsp;建立临高学术权威
>
> ...

元素周期表还有一堆人名国名起源的元素还没改呢

---

stardreadnought 于 2017-6-27 16:14:38 发表了：

_本帖最后由 stardreadnought 于 2017-6-27 16:17 编辑_

> EmberEdison 发表于 2017-6-27 15:48
>
> 这哪是什么文化自信问题，五百废里面怕是不少就是冲着灭绝他国文化上船的
>
> 而且一个文字在元老院失去了法 ...

其实字库根本就可以带你是恩情不带是应该的吧

自产初代电脑肯定弱鸡的一塌糊涂，没准大家还要返回去再用字母系统呢

另外人类学语言学意义上保留一些化石语言是比较有价值的，实在没油水的大家可以列入极远期扶贫计划（完全放弃政治上不正确）或者非物质遗产保存计划（还记得风语者么）么

---

没事乱溜达 于 2017-6-27 17:20:17 发表了：

官方语言必须统一，不然交流成本太高了。汉字形成到现在，大陆上消失的语言文字太多了

---

bcssy001 于 2017-6-27 17:33:14 发表了：

光用行政手段禁绝其他语言是非常困难且费时的

其实 17 世纪民族主义还不是主流, 狒狒们做大做强自己自然有年轻一代土著抛弃自己的语言, 到时候只要顺其自然就好

---

人畜无害小白免 于 2017-6-27 19:31:26 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-6-27 15:37
>
> 要我说啊 这就叫没有文化自信
>
> 英格兰当球长那会，海岸线架炮，也只是要求通商而已。然而咱们到现在还要学英 ...

不得不顶刘知府，越来越大气啦

---

人畜无害小白免 于 2017-6-27 19:32:14 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2017-6-27 15:58
>
> 同意&nbsp; &nbsp;不过牛顿定律之类的要不要改个名字 或者把本初子午线挪过来&nbsp;&nbsp;建立临高学术权威
>
> ...

支持

---

真红骑士 于 2017-6-27 20:16:04 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2017-6-27 15:58
>
> 同意&nbsp; &nbsp;不过牛顿定律之类的要不要改个名字 或者把本初子午线挪过来&nbsp;&nbsp;建立临高学术权威
>
> ...

牛顿定律就叫基本运动定律不就好了

---

cqduoluo 于 2017-6-27 21:05:57 发表了：

说到底楼主这样的还是没有穿越的代入感，还是这个时空的屌丝心态，才会纠结这种问题。

---

corsola 于 2017-6-27 23:33:31 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-27 21:05
>
> 说到底楼主这样的还是没有穿越的代入感，还是这个时空的屌丝心态，才会纠结这种问题。 ...

这话说得好

好多人还是静态地看问题，就闹出“东宫娘娘烙大饼”之类的笑话

---

liutom2 于 2017-6-28 01:28:58 发表了：

世界那么大，语言那么多，你统一的过来吗？

建国几十年，现在方言还是照样讲的兴高采烈呢。

---

punishment 于 2017-6-28 03:19:19 发表了：

东亚这些国家语言无非就是汉语没有拼音的情况下发明一套拼音字母。现在大髡国有汉语拼音，那一律用汉语拼音呗。

---

cc5233 于 2017-6-28 08:37:32 发表了：

这什么傻逼投票？

能再不自信点吗？

要不要普通话发音不准一律枪毙好了啊

什么鬼

---

暮光 于 2017-6-28 08:46:42 发表了：

楼主，有点文化自信好么，元老院是位面最强国家，有的是人贴过来学中文

---

gdragonflyj 于 2017-6-28 13:05:21 发表了：

10 咯

---

风移影动 于 2017-6-28 14:16:49 发表了：

澳宋不用特意去做这个事。只要保持澳宋文化经济上的绝对强势，日朝越这些地方的文化人会自己主动去做。

---

Scat 于 2017-6-29 08:05:35 发表了：

日本朝鲜都是由于引进了大量汉语名词而同步引进汉字，但是汉字并不能很好的支持原有语言，后来由从西方拼音文字中引进了大量现代物品名词，最后发展成汉字和自创拼音字母并行，两棒子是出于民族主义强制用拼音文字代替汉字。

临高时空由于几乎所有现代物品和概念都要从汉语产生，汉字在日文朝文会占绝对主体，只是语法不一样。阿拉伯文印地文之类可能也会汉字和拼音文字并用。缅甸泰国那样的小势力由于中国移民涌入快于本地民族整合，会以汉语为主

---

中正平和罗姆尼 于 2017-6-29 08:11:56 发表了：

_本帖最后由 中正平和罗姆尼 于 2017-6-29 08:38 编辑_

书同文车同轨。书写系统是有必要统一的。这是为了在文件上不出现曲解，不用二次翻译。也可以节省行政成本。否则元老院印个钞票还要在上面印十几种语言。收一封带路党电报还得配个翻译。发个公文还得手抄七八个语言的版本。而且不客气的说，以 17 世纪世界人民的文化水平，大多数都是文盲，学汉字也不见得比学本国文字难上多少。

方言问题么，伦敦的口音和苏格兰的口音都不一样，刻意消除其他方言的代价实在太高。官方有必要说官话，其它放任自流即可。

至于上头觉得没必要行政干涉的，英国在众多殖民地可是钦定英语为官方语言的，官方文件都是英文。英国在印度也推行过英语教育。没彻底普及成功不代表不干涉。元老院又不可能当真千秋万代，就这种五百人垂拱天下的治理法，分裂是早晚的事儿。分裂之后能不能重新整合，就得靠文字了。

---

xq77109 于 2017-7-1 19:24:20 发表了：

确定官方语言是汉语就可以了，消灭方言啊其他语言啊，那是不可能的。

---

最多四两 于 2017-7-4 04:39:11 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-6-27 20:16
>
> 牛顿定律就叫基本运动定律不就好了

牛公讳顿，字不前，本籍

汝州

鲁山

。祖皋官至

唐邓襄郢四州安抚使，风波亭后为奸相所害。

顿公有膂力，擅使祖传双铁锏，曾演武误中石柱，锏弹回伤一臂，顿公静养百日，遂悟第三定律。

---

深潜者 于 2017-7-4 06:46:00 发表了：

> 最多四两 发表于 2017-7-4 04:39
>
> 牛公讳顿，字不前，本籍汝州鲁山。祖皋官至唐邓襄郢四州安抚使，风波亭后为奸相所害。
>
> 顿公有膂力，擅使 ...

讲真，这样编来编去得累死，然后有脑子的土著一看就知道是编的

---

cc5233 于 2017-7-4 08:32:43 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-4 06:46
>
> 讲真，这样编来编去得累死，然后有脑子的土著一看就知道是编的

直接取消人名命名就是了

---

深潜者 于 2017-7-12 11:36:33 发表了：

普及电报码的使用怎么样？大中学里加上电报码课

---

枪战南京孔二姐 于 2017-7-16 16:01:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-7-12 11:36
>
> 普及电报码的使用怎么样？大中学里加上电报码课

我记得书里说用拼音吧？

---

jueljust 于 2017-7-17 19:21:04 发表了：

语言是很功利的，学不学取决于有没有用，譬如现在对外交流靠英语，获取最新最全最快的消息靠英语，学术资料全是英语，所以你就得学英语。换到临高时空，就是全世界都要来临高留学，大家都要学中文，希望能尽可能多的掌握知识和信息，也有很多人会做翻译工作。

---

jueljust 于 2017-7-17 19:23:08 发表了：

> xq77109 发表于 2017-7-1 19:24
>
> 确定官方语言是汉语就可以了，消灭方言啊其他语言啊，那是不可能的。

看能写到什么时候的技术吧，消灭其他语言就看技术发展到什么地步。譬如如果没有 GFW，全世界都在 Google， Facebook，Twitter，Youtube 上交流，我觉得用不了 300 年，全世界就统一成一个语言了。

---
